\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode
%\printtrue


\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Вступительная олимпиада}{10 класс}

%{moscow-city}{2005-09-2} 
\task{
 На длинную тележку, движущуюся со скоростью $V$ без трения по горизонтальным рельсам, сыплется сверху песок так, что за каждую секунду на нее попадает $m$ килограммов песка. Точно такое же количество песка сбрасывается с тележки с постоянной относительно нее скоростью $U$ в направлении, противоположном ее движению. Какую горизонтальную силу нужно прикладывать к тележке, чтобы поддерживать ее скорость постоянной?}
\libproblem{moscow-city}{2006-11-1}
%{moscow-city}{2009-09-4}
\task{
Школьницы Марина и Карина проводили опыты по нагреванию двух одинаковых банок с водой массой $m = 0.5$ кг с помощью двух одинаковых кипятильников. Марина подключила свой кипятильник к источнику напряжения $U_{1} = 220$ В, Карина – к источнику напряжения $U_{2} = 127$ В. Банка Карины через достаточно большое время нагрелась только до температуры $t_{0} = 50 ^{\circ}$C. Нагревшись до температуры $t_{0} = 50 ^{\circ}$С за гораздо меньшее время, банка Марины продолжала нагреваться со скоростью $v = 0.1 ^{\circ}$C/сек. Какие мощности $P_{1}$ и $P_{2}$ развивали кипятильники Марины и Карины при работе? Удельная теплоемкость воды $c = 4200$ Дж/кг$^{\circ}$С, теплоемкостями кипятильников и банок можно пренебречь. }
\libproblem{rayon}{2004-10-5}
\taskpic{
        Деревянной линейкой были измерены размеры рулона туалетной бумаги: высота $h = 9,5 \unit{см}$, внешний диаметр $D = 6,7 \unit{см}$, внутренний диаметр $d = 4,4 \unit{см}$. 
        \begin{enumtask}
            \item Перечислите возможные источники возникновения погрешности.
            \item Оцените, с какой погрешностью могли быть проведены прямые измерения.
            \item Рассчитайте объём цилиндра и оцените погрешность полученной величины.
        \end{enumtask}
    }{
        \begin{tikzpicture}
            \draw (0,0) ellipse (1.25 and 0.5);
            \draw (-1.25,0) -- (-1.25,-3);
            \draw (-1.25,-3) arc (180:360:1.25 and 0.5);
            \draw[dashed] (-1.25,-3) arc (180:360:1.25 and -0.5);
            \draw (1.25,-3) -- (1.25,0);
            \draw (0,0) ellipse (0.625 and 0.25);
            \draw[dashed] (-0.625, 0) -- (-0.625, -3);
            \draw[dashed] (0.625, 0) -- (0.625, -3);
            \draw[dashed] (0, -3) ellipse (0.625 and 0.25);
            \draw[<->] (-1.5,0) -- (-1.5,-3) node[midway, left] {$h$};
        \end{tikzpicture}
    }}
\end{document}
